
                      La fama, acompasada dulcemente de su inseparable mano derecha, el éxito, (la izquierda comportaría otros deméritos no contemplados en este caso), es una extraña y juguetona sílfide que se incrusta despaciosamente dentro del ego del sujeto en cuestión, haciendo su dependencia casi obligada, dadas las bondades de tan privilegiado estatus.
Parte vital de esa enconada relación es la fugacidad de ese estado de triunfalismo máximo, que la mayoría de las veces dura lo que da de sí medio suspiro. A instancias de tan corto regocijo, el ego se desata imperiosamente buscando de nuevo ese preciado tesoro siempre repleto de las más cumplidas alabanzas.
Por estas azarosas lides  nos guía el  realizador  y director mexicano Alejandro González Iñárritu, a través de Riggan Thomson (Michael Keaton), personificación ilustre de lo que en un tiempo pretérito fue, y de lo que actualmente queda solo un vestigio, ese halo de estrella ya sin hechuras que ha conseguido trascender a través de los años. Nada más y nada menos que un frustrado ego intentando volver a reencontrarse con tan glorioso pasado, esta vez queriéndose reivindicar como ese gran actor que en el pasado camuflado dentro de un traje de heroico pájaro, no pudo demostrar todas sus dotes escénicas. 
Al igual que en la primera escena la cámara gira alrededor de una mesa en la que  una discusión intrascendente tiene lugar, en la cabeza de Thomson sobrevuela sin descanso ese pájaro que alimenta la ilusoria teoría de que todo puede volver a ser como antes, y que ante todo, lo que el éxito en la gran pantalla apareció como fruto de un gran trabajo por parte del equipo de efectos especiales y no del suyo propio como actor, se rebela contra sí mismo de una forma más radical si cabe, llevando esta obsesión a las tablas de Broadway donde debe hacer valer esa condición artística tan denostada en la actualidad.
Bambalinas que conforman  el decorado de su propia vida, focos que caen a gusto del consumidor, actores de prestigio, Mike Shiner (Edward Norton), con los que sacar a flote tan abatida nave y que a la postre suponen un lastre más con el que Thomson debe lidiar parapetándose también en su hija, Sam (Emma Stone), que tampoco se lo pone  nada fácil en esto de encontrar ese aliado que le aleje de un fantasma alado con demasiadas ansias de volar de nuevo.
Comedia lisérgica que arrastra parte de ese aire dramático tan propio del director mexicano, en la que fundamentalmente deberíamos pasar de puntillas por rocambolescas escenas propias del teatro del absurdo, para centrarnos en  la interpretación con mayúsculas estando arriba o abajo el telón.  

Carlos Pérez
        
            